Windows
=======

Установка GIT
-------------

* GIT бесплатная утилита, используется исполняемым файлом при установке и обновлении аддона.

* Официальная инструкция по установке git находится по `этой ссылке <https://git-scm.com/book/ru/v2/%D0%92%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%A3%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0-Git>`_.

* Перед установкой надо проверить установлен он или нет командой в терминале:
    
    * Запускаем терминал: ``Window + R``, в командной строке набрать ``cmd`` и далее ``Enter``.

    * В терминале выполняем команду:

    ::

        git

    * Если будет сообщение, что ``git`` не является внутренней и ещё какой-то командой, то его надо ставить.

* Качаем установочник по `этой ссылке <https://git-scm.com/downloads>`_, и устанавливаем обычным образом.



Установка аддона исполняемым файлом
-----------------------------------

* Скачать последнюю версию исполняемого файла `можно здесь <https://gitlab.com/volodya-renderberg/ftrack-b3d-connect/-/raw/master/ftrack_b3d_connect_win_install.bat?inline=false>`_ (*ftrack_b3d_connect_win_install.bat*).

* Начать установку запуском от имени администратора исполняемого файла, при этом откроется терминал и начнётся установка.

* В самом начале установки будет предложено ввести номер версии блендера, вводимое число должно быть с двумя знаками после точки, например ``2.83``, ``2.90`` или ``2.93``. Если не вводить номер, то по умолчанию будет использовано значение ``2.93``.

* Далее **Enter** и дождаться окончания установки.

* Если уставновка прошла без проблем то на терминале появится строчка:

    ::

        >> installation is complete.

* Теперь надо открыть блендер указанной при установке версии, активировать аддон **Ftrack-b3d-connect** и начинать пользоваться (:ref:`manual-page`).


Сообщение о неудачной установке
-------------------------------

* Если при установке в терминале возникнет сообщение об ошибке, то надо будет сделать скриншот этого сообщения и отправить в поддержку.

* Если при установке терминал *упадёт* то надо будет сделать запуск установщика из терминала:

    * Запускаем терминал: ``Window + R``, в командной строке набрать ``cmd`` и далее ``Enter``.

    * Перейти в директорию где располагается исполняемый файл, командой в терминале:

    ::

        cd path/to/dir/of/installer

    * Eсли файл лежит в папке **Загрузки** то путь может быть таким:

    ::

        cd С:\\Users\username\Downloads

    * Запустить исполняемый файл командой:

    ::

        call ftrack_b3d_connect_win_install.bat

    * Сделать и отправить скриншот ошибки.